% DON'T CHANGE THIS LINE
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{\ifcase\doclanguage\or Resum \or Resumen \else Summary\fi}

%%% RESUM EN CATALA
\begin{center}
  \huge\bfseries\raggedright Resum~\hrulefill
\end{center}
Aquest TFG estudia la predicció de mapes de coneixement de canal per a xarxes
6G amb UAVs. A partir del conjunt de dades CKM (66 ciutats reals, 16{,}180
mostres, mapes urbans de $513\times513$ píxels amb màscares LoS/NLoS i altura
d'antena contínua entre 12 i 478 m) es prediuen pèrdua de trajecte, dispersió
temporal / delay spread i dispersió angular / angular spread sota un protocol
estricte de validació per ciutats completes. Després de provar U-Nets, cGANs,
experts i priors físics, el treball convergeix en un model híbrid: priors
interpretables calibrats per pèrdua de trajecte i spreads, més un model final
amb cap GMM residual conjunt. En els resultats finals, aquest cap s'avalua
mitjançant la predicció determinista de la mitjana de la mescla, no com una
densitat predictiva calibrada.

El resultat final no és un prior pur ni una xarxa neuronal pura: el model final
usa deep learning com a corrector multitasca condicionat per la geometria
urbana, l'altura del UAV, les màscares LoS/NLoS i els mapes prior. En el split
final de test de 14 ciutats no vistes, els priors congelats assoleixen
1.94 dB, 28.10 ns i 13.74 graus RMSE, mentre que el model final amb residuals
ancorats als priors els millora fins a 1.65 dB, 26.56 ns i 11.39 graus. Això
fa que els priors siguin una baseline forta per si mateixa, no només un pas
intermedi: concentren la calibració per règims de densitat urbana, altura
d'edificis, visibilitat i altura d'antena, i deixen al model neuronal només el
residual local. El resultat és una estratègia de divideix i venceràs més que una
nova llei universal de propagació.

%%% RESUMEN EN CASTELLANO
\begin{center}
  \huge\bfseries\raggedleft\vspace*{.5\baselineskip} \hrulefill ~Resumen
\end{center}
Este TFG estudia la predicción de mapas de conocimiento de canal para redes 6G
con UAVs. A partir del conjunto de datos CKM (66 ciudades reales, 16{,}180
muestras, mapas urbanos de $513\times513$ píxeles con máscaras LoS/NLoS y altura de
antena continua entre 12 y 478 m) se predicen pérdida de trayecto, dispersión
temporal / delay spread y dispersión angular / angular spread bajo un protocolo
estricto de validación por ciudades completas. Tras probar U-Nets, cGANs,
expertos y priors físicos, el trabajo converge en un modelo híbrido: priors
interpretables calibrados para pérdida de trayecto y spreads, más un modelo
final con cabeza GMM residual conjunta. En los resultados finales, esa cabeza
se evalúa mediante la predicción determinista de la media de la mezcla, no como
una densidad predictiva calibrada.

El resultado final no es un prior puro ni una red neuronal pura: el modelo final
usa deep learning como corrector multitarea condicionado por la geometría urbana,
la altura del UAV, las máscaras LoS/NLoS y los mapas prior. En el split final de
test de 14 ciudades no vistas, los priors congelados alcanzan 1.94 dB,
28.10 ns y 13.74 grados RMSE, mientras que el modelo final con residuales
anclados a los priors los mejora hasta 1.65 dB, 26.56 ns y 11.39 grados. Esto
convierte a los priors en una baseline fuerte por sí misma, no solo en un paso
intermedio: concentran la calibración por regímenes de densidad urbana, altura
de edificios, visibilidad y altura de antena, y dejan al modelo neuronal solo el
residual local. El resultado es una estrategia de divide y vencerás más que una
nueva ley universal de propagación.

%%% ENGLISH SUMMARY
\begin{center}
  \huge\bfseries\raggedright\vspace*{.5\baselineskip} Summary~\hrulefill
\end{center}
This thesis studies channel knowledge map prediction for 6G UAV-enabled
networks. Using the CKM dataset (66 real cities, 16{,}180 samples, $513\times
513$ urban maps with LoS/NLoS masks and a continuous UAV antenna height
between 12 and 478 m), the project predicts path loss, delay spread, and
angular spread under a strict city-holdout evaluation protocol, where entire
cities are reserved for validation and test. After testing U-Nets, cGANs,
expert models, and physical priors, the project converges on a hybrid design:
calibrated interpretable priors for path loss and spreads, plus a joint
residual GMM-head model. In the final reported results, that head is evaluated
through its deterministic mixture-mean prediction, not as a calibrated
predictive density.

The final system is neither a pure prior nor a pure neural network: the final
model adds deep learning as a multi-task residual corrector conditioned on urban
geometry, UAV height, LoS/NLoS masks, and prior maps. On the final 14-city
unseen test split, the frozen priors achieve 1.94 dB, 28.10 ns, and 13.74-degree
RMSE, while the final prior-anchored residual GMM-head model improves them to
1.65 dB, 26.56 ns, and 11.39-degree RMSE. This makes the priors a strong
baseline in their own right, not just an intermediate step: they concentrate the
calibration over urban-density, building-height, visibility, and antenna-height
regimes, leaving the neural model to learn only the local residual. The result is
a divide-and-conquer strategy rather than a new universal propagation law.
