% DON'T CHANGE THIS LINE
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{\ifcase\doclanguage\or Resum \or Resumen \else Summary\fi}

%%% RESUM EN CATALA
\begin{center}
  \huge\bfseries\raggedright Resum~\hrulefill
\end{center}
Aquest TFG estudia la predicció de mapes de coneixement de canal per a xarxes
6G amb UAVs. A partir del conjunt de dades CKM (66 ciutats reals, 16180
mostres, mapes urbans de 513 x 513 píxels amb màscares LoS/NLoS i altura
d'antena contínua entre 12 i 478 m) es prediuen pèrdua de trajecte, dispersió
temporal i dispersió angular sota un protocol estricte de validació per
ciutats completes, en què ciutats senceres queden reservades per a validació
i test. Després de provar U-Nets, cGANs, experts i priors físics, el treball
convergeix en un model híbrid: priors interpretables calibrats per Try 78
(model coherent de dos raigs per a LoS i calibració per règims per a NLoS) i
Try 79 (regressió ridge en espai logarítmic per als dos spreads), amb un model
residual conjunt afegit a Try 80. El resultat final no és un prior pur ni una
xarxa neuronal pura: Try 80 introdueix Deep Learning com a corrector residual
multitasca, condicionat per la geometria urbana, l'altura del UAV, les màscares
LoS/NLoS i els mapes prior, per corregir errors locals sense perdre
interpretabilitat física. Els priors finals assoleixen 1.92 dB en pèrdua de
trajecte, 28.10 ns en delay spread i 13.74 graus en angular spread sobre les
ciutats de test. El checkpoint final de Try 80 refina aquests priors fins a
1.65 dB, 26.56 ns i 11.39 graus RMSE en ciutats de test no vistes.

%%% RESUMEN EN CASTELLANO
\begin{center}
  \huge\bfseries\raggedleft\vspace*{.5\baselineskip} \hrulefill ~Resumen
\end{center}
Este TFG estudia la predicción de mapas de conocimiento de canal para redes 6G
con UAVs. A partir del conjunto de datos CKM (66 ciudades reales, 16180
muestras, mapas urbanos de 513 x 513 píxeles con máscaras LoS/NLoS y altura de
antena continua entre 12 y 478 m) se predicen pérdida de trayecto, dispersión
temporal y dispersión angular bajo un protocolo estricto de validación por
ciudades completas, en el que ciudades enteras se reservan para validación y
test. Tras probar U-Nets, cGANs, expertos y priors físicos, el trabajo
converge en un modelo híbrido: priors interpretables calibrados en Try 78
(modelo coherente de dos rayos para LoS y calibración por regímenes para
NLoS) y Try 79 (regresión ridge en espacio logarítmico para ambos spreads),
más un modelo residual conjunto en Try 80. El resultado final no es un prior
puro ni una red neuronal pura: Try 80 introduce Deep Learning como corrector
residual multitarea, condicionado por la geometría urbana, la altura del UAV,
las máscaras LoS/NLoS y los mapas prior, para corregir errores locales sin
perder interpretabilidad física. Los priors finales alcanzan 1.92 dB en
pérdida de trayecto, 28.10 ns en delay spread y 13.74 grados en angular spread
sobre las ciudades de test. El checkpoint final de Try 80 refina esos priors
hasta 1.65 dB, 26.56 ns y 11.39 grados RMSE en ciudades de test no vistas.

%%% ENGLISH SUMMARY
\begin{center}
  \huge\bfseries\raggedright\vspace*{.5\baselineskip} Summary~\hrulefill
\end{center}
This thesis studies channel knowledge map prediction for 6G UAV-enabled
networks. Using the CKM dataset (66 real cities, 16{,}180 samples, $513\times
513$ urban maps with LoS/NLoS masks and a continuous UAV antenna height
between 12 and 478 m), the project predicts path loss, delay spread, and
angular spread under a strict city-holdout evaluation protocol, where entire
cities are reserved for validation and test. After testing U-Nets, cGANs,
expert models, and physical priors, the project converges on a hybrid design:
calibrated interpretable priors from Try 78 (enhanced two-ray LoS model and
regime-wise NLoS calibration) and Try 79 (log-domain ridge regression for
both spreads), plus a joint residual model in Try 80. The final system is
neither a pure prior nor a pure neural network: Try 80 adds Deep Learning as a
multi-task residual corrector conditioned on urban geometry, UAV height,
LoS/NLoS masks, and prior maps, so it can correct local errors while keeping
the physical interpretation of the anchors. The finished priors reach 1.92 dB
path-loss RMSE, 28.10 ns delay-spread RMSE, and 13.74-degree angular-spread
RMSE on the held-out test cities. The final Try 80 checkpoint refines those
priors to 1.65 dB, 26.56 ns, and 11.39-degree RMSE on unseen test cities.
